# 介绍

[![github](https://badgen.net/badge/>>/GitHub/cyan)](https://github.com/doocs/doocs.github.io)
[![gitee](https://badgen.net/badge/>>/Gitee/cyan)](https://gitee.com/doocs/doocs)
[![doocs-open-source-organization](https://badgen.net/badge/organization/join%20us/cyan)](#如何加入)
[![gitter](https://badgen.net/badge/gitter/chat/cyan)](https://gitter.im/doocs)
[![license](https://badgen.net/github/license/doocs/doocs.github.io?color=green)](https://github.com/doocs/doocs.github.io/blob/main/LICENSE)

你好呀，欢迎来到 [Doocs](https://github.com/doocs) 开源社区。我们是一个非常友好的技术社区，目前专注于分享技术领域相关知识。

## 站点

- Netlify: https://doocs.netlify.app
- Gitee Pages: https://doocs.gitee.io
- GitHub Pages: https://doocs.github.io

## 发起人

[杨立滨](https://github.com/yanglbme)，专注于互联网后端领域。

- 微信： YLB0109
- 邮箱：[contact@yanglibin.info](mailto:contact@yanglibin.info)
- Gitee：https://gitee.com/yanglbme
- GitHub: https://github.com/yanglbme

## 项目

目前 Doocs 有以下多个热门项目，欢迎 Star ⭐ 关注~

| # | 项目 | 描述 | 热度 |
| --- | --- | --- | --- |
| 1   | [advanced-java](https://github.com/doocs/advanced-java)           | 互联网 Java 工程师进阶知识完全扫盲：涵盖高并发、分布式、高可用、微服务、海量数据处理等领域知识。 | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/advanced-java) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/advanced-java)           |
| 2   | [leetcode](https://github.com/doocs/leetcode)                     | 多种编程语言实现 LeetCode、《剑指 Offer（第 2 版）》、《程序员面试金典（第 6 版）》题解。        | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/leetcode) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/leetcode)                     |
| 3   | [source-code-hunter](https://github.com/doocs/source-code-hunter) | 互联网常用组件框架源码分析。                                                                     | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/source-code-hunter) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/source-code-hunter) |
| 4   | [jvm](https://github.com/doocs/jvm)                               | Java 虚拟机底层原理知识总结。                                                                    | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/jvm) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/jvm)                               |
| 5   | [coding-interview](https://github.com/doocs/coding-interview)     | 代码面试题集，包括《剑指 Offer》、《编程之美》等。                                               | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/coding-interview) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/coding-interview)     |
| 6   | [md](https://github.com/doocs/md)                                 | 一款高度简洁的微信 Markdown 编辑器。                                                             | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/md) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/md)                                 |
| 7   | [technical-books](https://github.com/doocs/technical-books)       | 值得一看的技术书籍列表。                                                                         | ![](https://badgen.net/github/stars/doocs/technical-books) <br>![](https://badgen.net/github/forks/doocs/technical-books)       |

## 如何加入

> _要走得快，就一个人走；要走得远，就一起走。_

参与开源项目，对于个人的成长是有很大帮助的，相信很多小伙伴都有体会。

如果你热爱开源，或者抱着一颗好奇的心，不妨加入 [Doocs](https://github.com/doocs) 组织，和我们一起维护项目，共同成长。可以通过以下两种方式加入：

- 直接在[此项目](https://github.com/doocs/doocs.github.io)的 [issue](https://github.com/doocs/doocs.github.io/issues/1) 上评论，告知我们你想加入 Doocs。
- 发送邮件到 [contact@yanglibin.info](mailto:contact@yanglibin.info?Subject=加入Doocs开源组织)，写明你的 GitHub ID，如 [yanglbme](https://github.com/yanglbme)。

默认情况下，在你加入我们之后，你作为 GitHub Doocs 组织成员的信息是处于隐藏状态的。如果你希望在你的个人 GitHub 资料页上展示 Doocs 组织，你可以在此链接 https://github.com/orgs/doocs/people 处将你的信息从 `private` “**私有**”改为 `public` “**公开**”。当然，我们推荐设置为**公开**。

**注意**，刚开始加入，你**暂时**不会有项目的直接 write 权限，因为我们不确定你的提交是否符合项目规范。

你可以 fork 任何一个感兴趣的项目到你的个人 GitHub 帐户下，对项目作出修改后，提交你的 PR。Doocs 维护者会对你的提交内容进行 review。或许你最初的提交并不规范，这也没关系，改进之后，慢慢的，整个规范性就有了。当你的提交一直很符合项目的规范性，Doocs 维护者会将你添加到对应项目的 Collaborators 列表中，共同维护好项目。

如果你不熟悉 GitHub 操作流程，可以参考[这篇文章](https://github.com/firstcontributions/first-contributions/blob/master/translations/README.chs.md)。

Doocs 期待你的加入。

## 贡献者列表

感谢以下所有为此开源组织做出贡献的开发者朋友们。

<a href="https://opencollective.com/doocs/contributors.svg?width=890&button=false"><img src="https://opencollective.com/doocs/contributors.svg?width=890&button=false" /></a>

## 联系我

GitHub 技术社区 [Doocs](https://github.com/doocs) 旗下唯一公众号「**Doocs 开源社区**」​，欢迎扫码关注，**专注分享技术领域相关知识及行业最新资讯**。当然，也可以加我个人微信（备注：GitHub），拉你进技术交流群。

<table>
  <tr>
    <td align="center" style="width: 160px;">
      <a href="https://github.com/doocs">
        <img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/doocs/doocs.github.io@main/images/qrcode-for-doocs.jpg" style="width: 500px;"><br>
        <sub>公众平台</sub>
      </a><br>
    </td>
    <td align="center" style="width: 160px;">
      <a href="https://github.com/yanglbme">
        <img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/doocs/doocs.github.io@main/images/qrcode-for-yanglbme.jpg" style="width: 500px;"><br>
        <sub>个人微信</sub>
      </a><br>
    </td>
  </tr>
</table>
